% !TeX spellcheck = nl_NL
% Voorbeeld van een dictaat met printed en ebook versie.
% Harry Broeders
% 9 juli 2015
% Te gebruiken volgens Creative Commons Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 Nederland-licentie.
% De bijbehorende makefile genereert zowel de printed als de ebook versie

% In de makefile kunnen argumenten worden meegegeven:
% Keuze lettertypes
% 	FONT = \chartertrue voor Charter met Berasans fonts
% 	FONT = \timestrue voor Times met Helvet fonts
%   (default) standaard LaTeX fonts (Computer Modern)

% \myClass, \title en \author moeten gedefinieerd zijn voordat style.tex ingelezen wordt
% Keuze book of article
% Een book heeft chapters die op een nieuwe pagina beginnen (een oneven pagina in de printed versie).
% Een article heeft alleen sections (en subsections).
\newcommand{\myClass}{article}
\newcommand{\modulecode}{TDS02}
\newcommand{\titel}{}
\newcommand{\documenttype}{Modulewijzer}
\newcommand{\huidigeversie}{1.6}
% start a new line by using \\ 
\newcommand{\auteurs}{
    J.W. Peltenburg\\ 
    J.Z.M. Broeders\\
    T.J.W. van Eijk 
}

\input{style_nl_NL.tex}
% Hack to show text in header instead of section name
\renewcommand{\leftmark}{ Minor Embedded Systems | Training Digital Signal Processing}

\begin{document}
\section*{Training Digitale Signaalbewerking 02} 
\begin{myTable}
    \begin{tabu}{|XX[r]|}
        \taburulecolor{hrred}
        \hline
        Code: ELETDS02  & Semester 7, kwartaal 1 \\
         & Aantal creditpoints (ECTS): 3 \\ \hline
    \end{tabu}
\end{myTable}

\section{Inleiding}
Digital Signal Processing is een belangrijk onderdeel binnen het Embedded Systems vakgebied. Al vele jaren vinden er ontwikkelingen plaats op dit gebied en is er veel interesse in DSP\hyp{}technieken vanuit de beroepspraktijk. Belangrijke toepassingen van DSP\hyp{}technieken kunnen gevonden worden in consumentenelektronica, zoals mediaboxen, hoortoestellen, synthesizers, geluidskaarten en smartphones. Ook in de industrie en in het wetenschappelijk onderzoek worden DSP technieken veelvuldig gebruikt in motorcontrollers en complexe systemen, zoals grote sensornetwerken, machine vision systems, telecommunicatieapparatuur, regelsystemen van grote fabrieken en grote satellietarrays voor onderzoeksdoeleinden in de astronomie (zoals de in 2012 vervaardigde LOFAR).

Deze cursus is bedoeld voor laatstejaarsstudenten die de minor Embedded Systems volgen. In deze cursus wordt kort de theoretische achtergrond van DSP\hyp{}technieken besproken (of opgefrist) waarna de rest van de cursus voornamelijk praktisch van aard is. In dit practicum maken we gebruik van een ARM\textsuperscript{®} Cortex\textsuperscript{®}-M4 MCU en een geavanceerde codec (coder-decoder) om DSP (audio) algoritmes op te implementeren.
Het doel van deze cursus is voornamelijk de student te leren DSP\hyp{}technieken in de praktijk toe te passen, waarbij gewerkt wordt met specialistische en moderne DSP\hyp{}hardware.

\section{Werkvorm}
De cursus bestaat uit een practicum van ongeveer 2,5 uur per week, waarnaast thuis nog ongeveer 5,5 uur besteed dient te worden aan voorbereiding en verslaglegging. In de eerste 4 weken zullen enkele flankerende colleges worden gegeven. Bij het practicum wordt gewerkt in groepjes van 2 studenten die door de docenten worden ingedeeld. Hierbij wordt indien mogelijk een ELE student gekoppeld aan een TI student. Zodanig dat beide studenten qua kennis en ervaring elkaar kunnen aanvullen en versterken.

\section{Competenties en gedragskenmerken}
De student werkt binnen deze cursus aan de competenties: analyseren, ontwerpen en realiseren\footnote{%
	Een beschrijving van deze competenties kun je vinden in \url{https://www.hbo-engineering.nl/_asset/_public/profiel_v3.pdf}.
}.

\begin{minipage}{\textwidth}
\section{Leerdoelen}
\begin{myTable}[H]
\begin{tabu}{|cccX|}
    \taburulecolor{hrred}
    \hline
    \rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{hrred} \# & Niveau & Weging & De student is in staat om \ldots{} \\ \hline
    1 & D & 20\% & \ldots{} eenvoudige basisconcepten van DSP in de programmeertaal C te \textbf{realiseren}, zodanig dat de gecompileerde versie van deze realisatie op een bepaald platform correct wordt uitgevoerd.\\ \hline
    2 & D & 20\% & \ldots{} een in frequentiedomein gespecificeerd filter met behulp van computersoftware te \textbf{ontwerpen} en te \textbf{realiseren} zodanig dat het geïmplementeerde filter voldoet aan de daaraan vooraf gestelde eisen.\\ \hline
    3 & D & 60\% & \ldots{} een FIR- en een IIR-filter te \textbf{ontwerpen}, te \textbf{realiseren}, te \textbf{testen} en te \textbf{optimaliseren}. De student kan deze stappen en de hierbij gemaakte keuzes beschrijven in een consistent en taalkundig acceptabel verslag.
    \\ \hline
\end{tabu}
\end{myTable}
\small{
De  beheersingsniveaus  van  de  verschillende  leerdoelen  zijn  afkomstig  van  de  taxonomie  van Bloom  (met een bewerking van  Anderson).  A = Kennis, onthouden,  B  = Inzien,  begrijpen,  C  = Toepassen, gebruiken, D = Problemen oplossen, analyseren, synthetiseren.}
\end{minipage}

\section{Toetsing}
\label{sec:toetsing}
De toetsing van deze cursus kent twee delen:

\begin{enumerate}
\item Opdrachten%
\footnote{%
	Deze opdrachten kun je vinden in het \href{https://bitbucket.org/HR_ELEKTRO/tds02/wiki/Lab\%20Work\%20Handbook/Lab_Work_Handbook_TDS02_ebook.pdf}{Lab Work Handbook} ze worden in dit Engelstalige document \USE{assignment} 1 t/m 7 genoemd.
} tijdens het practicum;
    \begin{itemize}
    \item De student dient opdracht 1 t/m 6 van het practicum afgerond te hebben. Deze opdrachten dienen afgetekend te zijn door de docent%
    \footnote{%
    	Opdrachten worden in principe alleen afgetekend tijdens de ingeroosterde practicumuren.
    }.
    \item Het afronden van de opdrachten mag in tweetallen.
    \end{itemize}
\item Verslaglegging opdracht 5 t/m 7.
    \begin{itemize}
    \item Het eindcijfer wordt deels bepaald aan de hand van dit verslag.
    \item Ook dit verslag mag in tweetallen uitgevoerd worden.
    \end{itemize}    
\end{enumerate}

\emph{Voorwaarde voor het nakijken} is dat alles eigen werk is. Blijkt er niet te zijn voldaan aan deze voorwaarde, dan wordt er onmiddellijk een fraudemelding gedaan bij de examencommissie. Als er twijfel is
over de bijdrage van één student van een groepje van twee studenten dan kunnen
de docenten deze studenten om een extra mondelinge toelichting vragen.

Deze cursus kan herkanst worden in de herkansingsweek van
kwartaal 1 (HT1 = na afloop van kwartaal 2). Let op! Bij een onvoldoende moeten andere opdrachten worden gemaakt.

\section{Beoordeling}
In totaal kunnen studenten voor deze cursus 100 punten verdienen. Het eindcijfer wordt als volgt bepaald.
Als opdracht 1 t/m 6 van het practicum afgerond zijn, dan $P=1$, anders $P=0$. Tevens gegeven $V$, het aantal punten behaald voor onderdeel 2, het verslag. Hiermee kan men minimaal 0 en maximaal 60 punten verdienen. 

Het eindcijfer C wordt nu gegeven door:
\begin{equation}
C=\frac{P\times{}40+V}{10}
\end{equation}
Dit cijfer wordt vervolgens op de gebruikelijke manier afgerond tot een geheel cijfer.
Als de deadlines beschreven in \cref{sec:aanwezigheidsnormendeadlines} overschreden worden, dan wordt het cijfer ND (= niet deelgenomen) toegekend.

De criteria voor het verslag zijn te vinden in het document \href{https://bitbucket.org/HR_ELEKTRO/tds02/wiki/Report\%20Requirements/Report_Requirements_TDS02_ebook.pdf}{Report Requirements}.

\section{Voorkennis}
Er wordt vanuit gegaan dat de studenten een microcontroller in de programmeertaal C kunnen programmeren.

Omdat ook studenten van Technische Informatica deelnemen aan de minor Embedded Systems en omdat de theorie over DSP weggezakt kan zijn bij de studenten afkomstig van Elektrotechniek wordt de benodigde theoretische voorkennis op het gebied van Fourier-spectra en filterontwerp opgefrist in de eerste drie weken van deze cursus.

\section{Aansluiting op verdere studie}
\label{sec:aansluiting}
Deze cursus is één van de cursussen binnen de minor Embedded Systems en tevens één van de 
laatste  vakken  voor  het  afstuderen. Studenten  kunnen  eventueel  in  de afstudeeropdracht te maken krijgen met de onderwerpen die bij dit vak worden behandeld.

De voor dit vak benodigde kennis van de programmeertaal C wordt in de cursus ELECXX01 (Advanced C Programming), die parallel aan deze cursus gegeven wordt, opgefrist en verder verdiept.

De in deze cursus opgedane kennis over de architectuur van processoren wordt in de cursus ELECTA01 (Computer Techniek en Architectuur), die gegeven wordt in het tweede kwartaal van de minor, gebruikt en verder verdiept.

\section{Planning en studieopdrachten}
Zie \cref{tab:detailplanning}.

\section{Verplichte literatuur}
\label{sec:verplichteliteratuur}
Geen.

\newcommand{\citebook}[1]{%
    \citetitle{#1} -- \citeauthor{#1}. \citelist{#1}{publisher}, \citeyear{#1}. ISBN: \citefield{#1}{isbn}%
}

Aanbevolen worden:
\begin{itemize}
    \item \citebook{Lynn2004}. Dit boek wordt gebruikt bij het vak ENGDSP01; 
    \item \citebook{Reay2015}. Dit boek maakt gebruik van dezelfde processor die wij gebruiken; 
    \item \citebook{Kuo2013}. Dit boek maakt gebruik van (bijna) dezelfde codec die dat wij gebruiken.
\end{itemize}

\section{Docentenbereikbaarheid}
\begin{tabular}{@{}ll}
Docent: & J.Z.M. Broeders \\
E-mail: & \mailafko{BroJZ@hr.nl} \\
Kamer: & Academieplein AP.D00.036 \\
Telefoonnummer: & 010 794 5057 \\
\\
Docent: & K.A. Muilwijk \\
E-mail: & \mailafko{MuiKo@hr.nl} \\
Kamer: & Academieplein AP.D00.036 \\
Telefoonnummer: & 010 794 4679 \\
\end{tabular}

\section{Aanwezigheidsnorm en deadlines}
\label{sec:aanwezigheidsnormendeadlines}
Aanwezigheid is niet verplicht maar wel noodzakelijk want een deel van de toetsing vind plaats tijdens het practicum zie \cref{sec:toetsing}.

De deadlines voor het voldoen van alle opdrachten en het inleveren van het eindverslag is dinsdag om 23:59 uur in lesweek 9 (week T1) van het eerste kwartaal. Opdrachten die na (onafhankelijk van hoe lang na) de deadlines ingeleverd worden, worden niet meer nagekeken!
De deadline voor het inleveren van de herkansingsopdrachten is dinsdag 23:59 in week HT1 (na afloop van kwartaal 2).

\versiehistorie{
   	27-08-2019 & \huidigeversie\footnotemark{} & Aangepast voor studiejaar 2019 -- 2020. 
   	Docentbereikbaarheid en planning aangepast. & \mailafko{BroJZ}
	\\ \hline
   	01-09-2018 & 1.5 & Aanwezigheidsplicht verwijderd en beoordeling aangepast. & \mailafko{BroJZ}
	\\ \hline
   	17-11-2017 & 1.4 & Aangepast voor studiejaar 2018 -- 2019. Bonusopdracht verwijderd. & \mailafko{BroJZ}
    \\ \hline
   	22-08-2017 & 1.3 & Aangepast voor studiejaar 2017 -- 2018. & \mailafko{BroJZ}
   	\\ \hline
   	26-08-2016 & 1.2 & Aangepast voor studiejaar 2016 -- 2017. & \mailafko{BroJZ}
   	\\ \hline
   	25-07-2015 & 1.1 & Omgezet naar \LaTeX{}, enkele fouten verbeterd, planning aangepast en \cref{sec:aansluiting,sec:verplichteliteratuur} uitgebreid. & \mailafko{BroJZ}
   	\\ \hline
   	01-11-2013 & 1.0 & Eerste versie. & \mailafko{PelJH}
}
\footnotetext{Toelichting versiecodering $A$.$Bc$: $A$ = grote aanpassing, $B$ = kleine aanpassing, $c$ = taal- of wiskundige correcties.}

\renewenvironment{itemizeintabu}{
	%Opties zijn nodig omdat \baslineskip wordt aangepast in \tabu
	\vspace{-.56\baselineskip}
	\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=1mm]
	}{%
		\vspace*{-.7\baselineskip}%
	\end{itemize}
}

\newcommand{\bigred}[1]{\textcolor{hrred}{\Huge\textbf{#1}}}
% commando voor tabel
% #1 OPTIONAL = placement argument voor table e.g. tb or H 
% #2 = titel
% #3 = labelnaam=tab:#3
% #4 = tabu kolom definities
% #5 = kop tabel (eerste regel)
% #6 = inhoud tabel (rest van de regels)
%      gebruik \\ om rijen te scheiden
\tabel{Detailplanning voor ELETDS02 -- Training Digitale Signaalverwerking}{detailplanning}{lX[1l]rX[3l]}{Lesweek & Werkvorm & Tijd & Beschrijving}{
\multirow{2}{*}[1cm]{\parbox{\widthof{Introductie}}{\bigred{1} \\ Introductie}} & College / practicum & 2,5 uur &
\begin{itemizeintabu}
\item Introductie.
\item Opfrissing DSP theorie (Tijd en frequentiedomein, elementen van DSP systemen).
\item Opdracht 0: Introductie.
\item Werken aan opdracht 1 en 2.
\end{itemizeintabu}
\\
& Huiswerk / zelfstudie	& 5,5 uur &	
\begin{itemizeintabu}
\item Verder werken aan opdracht 1 en 2.
\end{itemizeintabu}
\\ \hline
\multirow{2}{*}{\bigred{2}} & College / practicum & 2,5 uur &
\begin{itemizeintabu}
    \item Opfrissing DSP theorie (Filters en filterkarakteristiek, terminologie).
    \item Afronden opdracht 1 en 2.
\end{itemizeintabu}
\\
& Huiswerk / zelfstudie	& 5,5 uur &	
\begin{itemizeintabu}
    \item Werken aan opdracht 3.
\end{itemizeintabu}
\\ \hline
\multirow{2}{*}{\bigred{3}} & College / practicum & 2,5 uur &
\begin{itemizeintabu}
    \item Opfrissing DSP theorie (IDTFT, BLT).
    \item Afronden opdracht 3.
\end{itemizeintabu}
\\
& Huiswerk / zelfstudie	& 5,5 uur &	
\begin{itemizeintabu}
    \item Werken aan opdracht 4.
\end{itemizeintabu}
\\ \hline
\multirow{2}{*}{\bigred{4}} & College / practicum & 2,5 uur &
\begin{itemizeintabu}
	\item Theorie fixed point rekenen.
	\item Afronden opdracht 4.
\end{itemizeintabu}
\\
& Huiswerk / zelfstudie	& 5,5 uur &	
\begin{itemizeintabu}
	\item Werken aan opdracht 5.
\end{itemizeintabu}
\\ \hline
\multirow{2}{*}{\bigred{5} t/m \bigred{8}} & College / practicum & 2,5 uur &
\begin{itemizeintabu}
	\item Afronden en aftekenen opdrachten 5 t/m 7.
\end{itemizeintabu}
\\
& Huiswerk / zelfstudie	& 5,5 uur &	
\begin{itemizeintabu}
    \item Werken aan opdrachten 5 t/m 7.
\end{itemizeintabu}
\\ \hline
\multirow{1}{*}{\bigred{9}} & Deadline & 8 uur & 
\begin{itemizeintabu}
    \item Deadline aftekenen opdrachten en inleveren verslag: dinsdag 23:59 uur.
\end{itemizeintabu}
}
	
\end{document}
